其實古代人幫襯古代食肆有咩餐單？

饅頭？？
小菜？？
唔知古代有無食環署呢

即興

要準備食材
如果想食海鮮都要飲下不同斤價格

小二 黎幾個小菜 加壺女兒紅

咁自然有野食

溫兩碗酒，一碟茴香豆

陽春面=常餐公仔面

小二 今日有咩靚食材

小二 今日有乜撚手小菜???

兩斤牛肉

不多不多 多乎哉 不多也

TVB

睇尋秦記古天樂點叫野食

有餐牌？

木牌掛牆

看東京夢華錄

識野
宋代既城市繁華到仆街

平時食開人血饅頭

凡店內賣下酒廚子，謂之「茶飯量酒博士」。至店中小兒子，皆通謂之「大伯」。更有街坊婦人，腰繫青花布手巾，綰危髻，為酒客換湯、斟酒，俗謂之「焌糟」。更有百姓入酒肆，見子弟少年輩飲酒，近前小心供過使令，買物命妓，取送錢物之類，謂之「閑漢」。又有向前換湯斟酒、歌唱，或獻果子香藥之類，客散得錢，謂之「厮波」。又有下等妓女，不呼自來，筵前歌唱，臨時以些小錢物贈之而去，謂之「劄客」，亦謂之「打酒坐」。又有賣藥或果實、蘿蔔之類，不問酒客買與不買，散與坐客，然後得錢，謂之「撒暫」。如此處處有之。唯州橋炭張家、乳酪張家，不放前項人入店，亦不賣下酒，唯以好淹藏菜蔬，賣一色好酒。所謂茶飯者，乃百味羹、頭羹、新法鵪子羹、三脆羹、二色腰子、蝦蕈、雞蕈、渾炮等羹、旋索粉、玉棋子、群仙羹、假河魨、白渫齏、貨鱖魚、假元魚、決明兜子、決明湯齏、肉醋托胎、襯腸沙魚、兩熟紫蘇魚、假蛤蜊、白肉夾麵子、茸割肉、胡餅、湯骨頭、乳炊羊、𤊯羊、鬧廳羊、角䏑腰子、鵝鴨排蒸、荔枝腰子、還元腰子、燒臆子、入爐細項、蓮花鴨簽、酒炙肚胘、虛汁垂絲羊頭、入爐羊、羊頭簽、鵝鴨簽、雞簽、盤兔、炒兔、蔥潑兔、假野狐、金絲肚羹、石肚羹、假炙獐、煎鵪子、生炒肺、炒蛤蜊、炒蟹、渫蟹、洗手蟹之類，逐時旋行索喚，不許一味有闕。或別呼索變造下酒，亦即時供應。又有外來托賣炙雞、爊鴨、羊腳子、點羊頭、脆筋巴子、薑蝦、酒蟹、獐巴、鹿脯、從食蒸作、海鮮、時果、旋切萵苣、生菜、西京筍。又有小兒子，著白虔布衫，青花手巾，挾白磁缸子賣辣菜。又有托小盤賣乾果子，乃旋炒銀杏、栗子、河北鵝梨、梨條、梨乾、梨肉、膠棗、棗圈、梨圈、桃圈、核桃、肉牙棗、海紅、嘉慶子、林檎旋、烏李、李子旋、櫻桃煎、西京雨梨、尖梨、甘棠梨、鳳栖梨、鎮府濁梨、河陰石榴、河陽查子、查條、沙苑榲桲、回馬孛萄、西川乳糖獅子、糖霜蜂兒、橄欖、温柑、綿棖、金橘、龍眼、荔枝、召白藕、甘蔗、漉梨、林檎乾、枝頭乾、芭蕉乾、人面子、巴覽子、榛子、榧子、蝦具之類。諸般蜜煎、香藥果子、罐子黨梅、柿膏兒、香藥小元兒、小臈茶、鵬沙元之類。更外賣軟羊、諸色包子、豬羊荷包、燒肉乾脯、玉板鮓、𤜱鮓、片醬之類。其餘小酒店，亦賣下酒，如煎魚、鴨子、炒雞兔、煎燠肉、梅汁血羹、粉羹之類，每分不過十五錢。諸酒店必有廳院，廊廡掩映，排列小閤子，弔窗花竹，各垂簾幙，命妓歌笑，各得穩便

所以話omakase自古以來就是中國的

紅燒翅、蒸條斑、半隻炸子雞、跟碗白飯添